[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (30)

恭喜踏入po30 感謝各巴絲一直支持

繼續 2021

召集所有聽廣東歌既巴絲

一齊傾下廣東新歌舊歌，新碟舊碟 ( 以新為主 )，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

重新關注香港樂壇 建立屬於香港人的音樂 港樂不死 星星之火

PS.
1. 影視配樂 同 流行音樂 兩樣野嚟 ( 巴絲要SHARE 樓主都吹你唔脹 ; 只限高汁 )

2. 大家可以SHARE 網上活動 ( 演唱會 ) 樓主盡量跟住時間幫PIN ( 一人一對眼點睇得晒所有音樂圈嘅野 )

值得一睇嘅入門向香港現代流行音樂史懶人包YT(想溯源者請自行溯源)

資料 - 2020年度香港各大電子傳媒機構冠軍歌曲列表 ( 連VIU TV )

#1 INTRO
#2 舊PO傳送門
#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
#4 注意事項

#2 舊PO傳送門

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (29)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (28)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (27)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (26)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (25)

#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)

Jer - 狂人日記

kiri T - Temporary

per se - 無門(Official MV)

王苑之- the Pink Room

白眉 - Kendy Suen (Official Music Video)

E先生 piano version

莊正《想一起》

方皓玟《Freedom》

cc 球記三大女歌手上榜歌串燒

林欣彤 - 無名指的勇氣

薛凱琪 Fiona Sit x AGA 江海迦 - 哥本哈根的另一個我 (Cover)

Superman (AGA 江海迦 x Fiona Sit 薛凱琪 version)

陳柏宇 - 悔過書

serrini in paris

#4 注意事項

1.
牙醫與球記完約 抵算自己開公司

2.
勁歌於4月11日調時間至930pm 對決cc

3.
viu大家投票

今po 係第一次手機出po 有錯請指正 勿怪見諒

明明白白於三人行會有一師

牙醫唔係球記

係華納

今日一邊回po 一邊開新po 打錯左

(更正） #4 注意事項

1.
牙醫與華納完約 打算自己開公司

2.
勁歌於4月11日調時間至930pm 對決cc

3.
viu大家投票

新post 留名

得罪嗰句好反感

且看成唔成到氣候

呢班友好撚煩
以為自己係邊個 把自己看得那麼高

近排朝早聽番903 又開始聽番本地歌

LM

由the album抽首歌畀karen

係

好威威 然後呢

唔知大導有幾多貨剩呢

點解大家咁反感
我覺得串得幾正喎
同埋成日話老屎忽霸住曬個樂壇
有呢啲新血出嚟diss下衝擊下唔好咩

先破而後立

但宜家係有破無立

音樂上無乜特別出色

咁起碼個精神係可嘉
好過個個新人都淨係識奶舊人鞋底先
呢種風氣係需要有guts嘅人出嚟打破

其實主要係對Kingdom C無乜好感

有啲方丈feel

發生過咩事？

aga未至於老屎忽到要比人diss呀
雖然佢身為音樂人唔識咩係city pop真係柒咗

kingdom c兩個腦細成日同論盡音樂一齊踩其他歌手

咁有咩本地歌啱你口味？

簡同bert?

細心聽白眉勁到痴晒線
成個編曲production 超撚有心機

係，成日都喺論盡個page圍爐，仲喺同港台Eric leung fb，你留意下就會見到

好好聽
Karen 唱功太犀利

鏡粉勁到玩配票？
姜b jer lan齊入

Stephy!!!!

學叱咤有走勢

Jay fung

叱咤都係入晒，各有各fans啫

有單丸冇春卷

唱作冇豹哥

容祖兒告急

史上第一個頒獎禮見唔到佢個名

玩投票佢邊會入到 叱咤5強都冇

lm

第一次見組合計埋落去 係咪我太守舊

叱咤女歌手佢派歌前截咗數

其實dee似ViuTv驚出事先出招界票

會唔會真係比佢攞到

經過五台十冠後應該好多路人睇唔過眼投比其他歌手

viu係一早有腦就唔會諗得出乜柒幕前獎項都決定公投咁白痴啦 事後比人插都係佢地自己攞黎

係咪要喺立場投搞，同埋喺cc台娛台開post，先拉到多啲人投票

唔好呀
一陣會有啲人話我唔鍾意聽新嘢係咪唔得咁樣㗎啦

鬧交上熱門都好過沉底冇人知嘅

我不如

e 先生咩咩咩

無門

豹 咩都冇

有女歌手喎

自

睇落好難唔係Mirror玩曬

所以講 如果做到吒咤level 算好唔錯

叱咤加cctvb 除二都仲可以接受

cctvb 式就不了

Another tvb

viu比全民乜乜果個字眼害死左自己

一人一票＝反映死忠粉絲數目

全民造星咪又係觀眾評判一半分

TVB係內定自己友
得2013年先夠薑講男女歌手票數
DiuTV係比fans灌票，兩者性質唔同
想繼續同咁多間唱片公司玩落去嘅話
都未必敢頒哂比MIRROR嘅

Stephy
睇黎佢吸咗好多鏡粉票
如果最尾係佢攞到既話叫其他女歌手情何以堪

黃妍：
對不起大家
處理緊處理緊
好快有得聽返

男排女將頒獎禮

呢條女又幾有禮貌喎 估佢唔到

姜濤 《Master Class》

有英文字幕

高質mv

動議唱作人起碼同一年要有參與過三首歌又上過榜先比入圍 依家有啲玩票性質唔係唱作為主既爭埋一份 對真心既創作歌手極度唔公平 咁做對得住Jay fung同豹哥嗎

多於一首會唔會好啲呢
始終以viutv做法
一個歌手可唔可以一年內有三隻歌上榜都未知

上榜唔難既 就算viutv成日一周out人第十都算上到榜
佢係核突在冠一首 其餘就唔冠啫

想睇姜濤攞唱作

陳蕾都係得兩首上榜
得10位都未必易上

今年唔係上左梳婆 荒島同旁觀？

睇wiki娑婆冇上榜

好 係咪出呢首果陣chill club未開榜

如果我係唱作人嘅話真係會灰心

留名等睇姜b拎男歌手同唱作歌手

姜糖覺得投到返黎就係實至名歸 我實支持佢地架

只要大台年尾正正常常頒獎已經夠攞彩
好大兜花生

又係到ff好多人憎容祖兒

ff 好多人care五台十冠 / 覺得唔值

根本班fans已經唔再熱衷投票 甚至投比新一代

我就投咗比Gin Lee

我投陳蕾

陳豹要票

拉下票先

All in 豹

開多幾個acc投啦
ViuTV宣傳話就話一人一票
但多個FB/ Apple ID 都投得，根本係制度漏洞，即係制度默許嘅
大家shift一shift mindset，投幾票係大家嘅狂熱程度，大家都係鬥狂熱je

冇咁多電話

狂熱多點

2020 欠薑李一個交代
唱作陳豹

邊有人哋咁多錢買電話卡

咁到時乜結果都好要接受

無投唔比批評
投左又話要接受
咁都得？

賽制唔夠公道就要講架啦 咩叫做唔用太空卡同人鬥洗票就咩結果要接受？
仲要係我已經投左屬於我果票都唔可以評論？我投唔代表我贊成呢個制度喎

光明正大種票
大家一齊玩爛個投票

所以除咗女歌手之外我係會投晒姜濤佢哋

好撚幻國

end of it好似仲有d歌收咗但cut咗冇做到爛尾
係咪冇入碟嘅存貨嚟

唔係立法會選舉，唔係立法會直選規定一人一票，所以唔稱得上種票
ViuTV玩全民投票預咗有人投幾票啦

最唔接受ViuTV唱作人嘅提名機制，好似作一首曲一首歌都入到圍
出一首歌又可以入圍男女組合獎
呢個提名機制之下仲係全民投票？
全民投票又冇機制防止so called "種票"
靠fans個人自我約束唔好玩爛個獎？

係，你講得啱。
聽完你講我開左10個ac投比牙醫

你啱

903冠e先生
無門咁快第2

連續兩週都係新人第一首歌即冠

上次個電視劇獎已經證明咗純全民公投會奶野

我知佢唱得，可惜個唱腔老土咗啲唔係幾好loop

日日報走勢

已經有四個頒獎禮做咗咁多年做參考
Viu搞個新既都可以搞到咁

6 ing IG 睇到 po 下咁解啫 唔係想日日報

我指ViuTV原來會日日報

相比瑕疵/慢慢喜歡你，呢首冇咁好loop

透視Karen淡淡然唱好loop過呼天搶地

Per se死位

結論=冇變

真
提議以後入圍要報名參賽

依家咁樣推姜濤做唱作人真係害咗佢多過支持佢

呢首真係麻麻地

你岩呀 diutv 自己on9整個咁既制度出黎 屌佢就岩架喇
但屌歌手真係奇怪
依家又唔係個歌手本人話要競逐個個獎 講白啲 其實最冇say既人係歌手
站在fans既角度 偶像有份角逐就支持架喇 今日有得撐唔撐 唔通等個偶像收山先撐咩
認真 香港都好耐冇試過有偶像呢樣野 依家有啲偶像吸引返啲人留意返廣東歌 其實真係好事

支持全民屌爆diutv 屌下佢地先醒 唔好全民全上腦

利申 票已投家謙

方以文果個？

Diutv個垃圾機制
Jay Fung其實可以退休返加拿大
仲要俾牙Thor冠嗰個星期DQ埋地球來的人 白果味濃

咁樣冇咗個5台冠

透視係正嘅當年個唱腔易入口啲

個宣傳文 Sony 出㗎喎人哋明明係講緊至尊寶同紫霞仙子你都可以聯想到係講阿 Kay你喲想像力真係太豐富

好在港台有獎比ginlee

一早已經係
古天樂攞最男已經見識過鳩投族嘅威力

所以903分做我最喜愛我又覺得冇問題
係擺明鬥多fans/gimmick/個期人氣

但如果成個頒獎禮只有純公投獎項就好似差咁啲

一來環球谷aga
二來aga同903 dj勁frd
gin lee同班dj都唔frd
冇一齊出嚟玩
環球谷都係得女銀

環球又唔係無谷過gin lee
只不過生不逢時
連續兩年都有天后強勢復出

錯 係商台buy佢咋
嬴唱作 同男女歌手三甲係兩回事黎㗎
唔講遠嗰幾年Ivana經常性地淨係分豬肉咁分到個唱作金
就19年 安仔拎唱作金 男歌手都係三甲不入
所以 三首歌 又女金又唱作金 係環球谷加商台buy 嘅結果

AGA 三首歌全部冠晒

Gin Lee 幸福門死位 美男子冠完得100AP

開燈熄燈低位 開錯燈榜都上唔到

903做到咁肉酸

最尾Gin Lee 港台女金大家都戥佢開心

903最鍾意某年瘋狂還獎黎造王

AGA Jay Fung都被盲目ban過一排

所以又唔會話AGA嘅

係唔鋸佢咁樣壓Gin Lee姐

零分暫定有十大 而幸福門/美男子無

真係好鬼專業

你咁講又啱，環球開初捧Gin嗰年(2016)，AGA都俾903 ban咗一排，孤雛2台冠903就冇上榜

都係商業操作啫

零分都叫hit hit地
暫定完全

要塞獎比英皇 好心比溝渠暢泳

泳兒唔識擦鞋
又冇班盲粉鳩撐

零分live好難聽

零分定暫定難聽啲
2個災難級演繹

零分係唱live難聽
暫定係錄音都好難聽

零分錄音都唔ok啦。。。佢同暫定兩首都衰係唱度

難聽到佢之後出嘅歌完全0興趣想聽

水百合只係唔大路
其實高質過末日
對於樂迷而唔係街客嚟講，可能水百合輸CHOK嘅樣衰程度更大

不過好彩第二年留白金曲金
可以話係勁歌冇四大參與之後 最實至名歸最有guts嘅一個獎尤其對比同年另外三台嘅歌曲大獎

（雖然大家都知其實係因為要分獎）

暫定個曲其實好聽啲
零分好罐頭
至於唱就super打和啦 都係垃圾

jude把聲好難聽 好似好低能

kenny把聲咪一樣難聽
打和啦super

對街客嚟講末日易入口好多
但我認同你嘅講法
包括留白嗰段

同年903
至尊重口味 第二睡火山
第三先到留白真係WTF

其實Jude啱唱咩歌

寧願佢行返格拉斯哥流浪嗰時啲風格，零分呢啲根本搵第二個人唱都得，出完零分又連續三首歌都係差唔多

格拉斯哥流浪

呢種風格啱佢，但係喺香港好難會紅到
（我係人間失格先開始聽佢）

之後嘅《密室謀殺事件》嘅dark dark哋都ok

望住暫定係年尾個兩個月係個榜妹撚到仆街已經估到係做呢首畀蛋記十大
泳兒求其畀個5台冠威威就算

(結果艾辛小氣到要搶個5台雙週冠證明自己係蛋記一姐)

格拉斯哥流浪都終於重奪聯賽冠軍
jude幾時先重返去呢種曲風

如果唔比泳兒
蛋記舊年根本一個獎都唔值得有
死都要霸住個quota
蛋記同容祖國都係鍾意生人霸死地

之後啲歌完全苦不堪言

兒歌

得罪講句，力臻首Citypop (city pop version)正過AGA原版多多聲

想問有無地方睇得返903 上年d歌榜

80年代mv feel

唔咁樣破冰嚟做乜

華納相對低調喎 破冰後淨係派過Mag上去

演算法帶我聽歌

華納舊冰冇環球咁硬嘛

華納都應該似係想睇定啲先

咁計落喺頒獎禮上唔玩方面其實佢地三個公司舊冰都係一樣咁硬

前者歌詞完勝啦，仲要自己填

（好似係）MC 30號出歌
歌名（好似係）叫Good Time

咁似細眼出道首歌

終於等到喇

各大串流嘅ig都出哂post 睇嚟想谷爆首歌
好期待

華納落重本

華納冇左牙醫 係時候要谷下男新人

要啦華納男歌手斷咗層

今年新人獎好激烈好精彩

真係好多人期待MC
我都好期待睇下咩料冇睇造星2

我睇造星2都最鐘意係mc 有外型有唱功有星味 只係矮左小小

仲有陳詠謙、洪嘉豪，Dear Jane可以一開四

真男金

新人先岩
返工返到傻撚左

Jill今年發力

上一首幾好聽，期待呢首，希望keep住

邊個出事

？？？

唉……

Sad...

邊位…

二台DJ rip

今天我們得悉一個噩耗，年輕的二台同事閆擎突然過身。對於她的離開，廣播處長及所有同事深感惋惜和難過。我們向她的家人致以深切慰問，並會盡力協助他們辦理身後事。

#香港電台第二台
#騷動音樂

我有聽佢節目㗎

佢搞港台頒獎禮搞得好出色

係另一個支持香港音樂嘅有心人

RIP

發生咩事

What? 點解會咁

佢早排好似都成日唔舒服，但又要差唔多返足7日

......

係

平時聽佢節目，睇佢IG, 都feel 到佢真心中意音樂、支持香港樂壇

三個月唔夠 GARY TONG + RTHK二台

2021年係咩事啊

我有聽佢節目
記得佢呢排話佢成日膊頭痛
唔知關唔關事

就嚟個個星期都有鏡仔

上面個個都屌
結果出嚟正皮多過負皮喎
唔好理city唔citypop，事實呢個版本真係好聽好多

都係鍾意原版多啲

又唔覺得正過AGA好多
當然你話以City pop嚟講咁一定係嘅

至於另一重點音樂節目《勁歌金曲》，一直備受關注的主持人選，已定為音樂人郭偉亮及歌手糖妹。

當係廣東話版聽得唔得

ERIC KWOK
糖妹就唔出奇

eric kwok 竟然會接

搵條LINK聽下先

難道係見佢幫造星幫寫歌
於是想搞好關係順便搵佢幫星夢班垃圾造歌

我不如 印象中係eric kwok

係呀 直頭係佢帶mike 入環球

佢寫k味歌係有一手

咁邊嚟唔hit

只係cctvb 想借佢振家聲就難啲

何麗全說：「我仲會幫戴祖儀同其他公司嘅音樂人傾合作，依家就同Eric Kwok傾緊。

佢隨時會抄gin Lee唱腔唱很堅強式K歌 憑咩學人啊

三班馬跑返三班賽 上打吡陪跑jm9

條撚樣仲未被淘汰架咩

對何麗全黎講 現有人腳黎講可能又唔想再谷條多牙怪
吳若希半收山 哭祥婆講野唔正
淨返既選擇唔多掛 王敏奕又唔知簽黎做咩 兩個大面人 最後就揀左佢

係咪on9
根本冇人聽佢唱歌架
我身邊冇朋友會聽佢啲歌

佢地高層要擺姿態扮無放棄星夢呀嘛

MV好特別，再推一推呢首歌

好似十年前都做過？

巨聲幫果陣有佢
只係我奇怪 造星有佢 而明明兩家打對台 咁點解仲可以去大台

係咪想令到觀眾有種感覺係「可以自由兩邊上」？

咁就唔止搵ERIC KWOK

miss chan chan 同劉美君呢啲隨時再上tvb

陳秀珠囉

正路都谷返shiga jw啦

話唔定AGA 個demo 係差唔多嘅感覺
視乎編曲嗰位點arrange

citypop唔編得pop啲又會畀人話係敢2.0

方皓文 Freedom 喺各大串流平台正式上架

方皓玟 Freedom 喺各大串流平台正式上架

My little airport 因講了出來

哭祥婆

有啲覺得啲見多識廣撚都幾煩
係咁攻擊aga
覺得自己聽開既最純種咁

同意
如果班人個態度係諗住當做個延伸咁引發大家討論嘅話 其實冇人會覺得有問題
而家班人好似要追擊AGA咁
屌 洗唔洗佢成首歌下架整返個合佢哋心意嘅版本先安樂呀

Jill新歌好好聽
希望推到佢上多一級

追擊完eason又到aga
唔知係咪成個project都係追擊其他歌手

其實係

而家香港咁多rap歌 有好多都已經離經叛道道
又唔見d人出黎嘈？
黑人音樂就唔洗尊重？

阿大樂評家嗰邊有留言話aga喺叱吒樂壇解釋返係唔夠
要佢出post講
係咪要人跪地認錯先收貨

見到舒文有like佢個post，唔知佢點睇

你係咪講緊星勤？
好心佢啦 啲人叫佢講各台走勢時加返講五台 佢死都唔加
成日話咩要睇定啲先 根本就係政治先於音樂 佢反開tvb 接受唔到勁歌金榜正常返

就不斷搵藉口唔接受呢個榜已經回復正常 真心想知aga 薛凱琪 黃妍都上到榜既話點解仲可以唔計返 然後人地問佢咁係咪應該新城都唔好計 佢就懶好笑話自己打新城工所以要計
人地CM個 IG依家都加返勁歌金榜啦
私怨大過天仲喺度扮關心樂壇

唔係佢講
係有人喺佢度留言要aga解釋

但我記得星勤都有連出幾個story串鳩aga首歌唔係正統

星勤不嬲都垃圾，唔明點解咁多人睇佢

佢係有份追擊，不過要求人出post認衰嘅唔係佢
我哋要公道啲，唔好學班私怨撚

viu係咪真係好驚班姜糖

【《CHILL CLUB年度推介20/21》年度男歌手 4-6位告急榜!】
立即投票：
今日開始，緊張度再次提升！
為你公開 截至今日中午12:00嘅 #年度男歌手 4-6位（排名不分先後）為：
Ronald Cheng 鄭中基
許廷鏗 Alfred Hui
柳應廷 Jer Lau

咁即係姜濤Ian林家謙頭3？

期待新Album

ViuTV咁識玩

姜濤投票下贏硬

睇怕第一屆姜濤就男歌手、唱作歌手、組合、年度之歌大滿貫
其實咁搞法會唔會極速玩爛個頒獎禮
唔係話佢哋唔值 但係第一屆就搞成咁 下一屆會唔會少好多其他歌手肯嚟
其實整三甲會唔會好啲 起碼望落冇咁似圍爐自high

整三甲第二名咪Ian囉

一樣圍爐

假設三甲係咁
男: 姜 Ian 謙
組合: Mirror Error RB
三甲起碼都叫有林家謙+RB呢兩個非ViuTV單位會有獎
如果得一個就連林家謙同RB都唔會有

一知半解

ching 下次如果想講歌 建議可以連link

應該係面對後悔的各種方法

jeng wo 新歌

已經有叱吒借鑒佢都要搞個咁嘅模式
無可能無諗過姜濤會拎晒啲獎
所以我覺得係viutv 抵死

點會冇諗過
姜糖有幾癲呢樣嘢ViuTV點會唔夠我哋清楚

分明想刺激其他fans投多啲票啦

我身邊啲fd已經叫埋佢屋企人投非mirror成員嘅人，明明之前吒叱都唔投票，之後頒獎禮就會關注度提升，Viutv就達到佢地嘅目標

甚至可以講 佢地想有穩定收視由個位數到過10點 就真係睇呢啲大event 爭唔爭氣

講真自己做創作使鬼解釋咁多
佢鍾意改咩名咪改咩名

搞得純全民公投如果冇諗過會畀姜糖鏡粉刷票刷到變小圈子自high既話viu班友應該弱智
但佢地應該預計到呢個後果都要咁做既時候就唔知點解

呢首好聽但好似太普通ballad feel
個人鍾意上次首一知半解多啲

hold住基本盤>新客

佢會有諗法係大把機會 新創作 吸fans 但而如果hold 唔住基本盤就兩頭唔到岸 得不償失

唔似cctvb 又想調時間對打但又唔驚失去班經典歌老鬼

好肉酸喎，講到嗰3個歌手好唔掂咁

我諗佢係想呢三個多啲人投票費事出到嚟結果咁肉酸啫

牙醫一走即狂谷MC，度度都賣哂廣告

曲線拉票姐
費事鏡仔玩晒比人屌

咁叱吒都有報in out嘅
而家唔係呢3位告急，係Viu自己告急
班on9到而家見到票數先知機制有咩問題
同公司都唔了解自己友班fans嘅威力
如果叱吒有用太空卡咁呢度都會用到啦
尤其班姜糖同hellosss勁瘋狂

太空卡喺叱咤贏到
今次只會變本加厲

如果結果係啲票比晒jer 就好笑

呢個結果又ok喎
起碼唔係姜同Ian玩晒

但告急兩個字，我一見到嘅感覺就係呢三個人氣低到要告急，有啲破壞咗形象
touchwood如果下年見到軒個名要告急我寧願佢無入過8強

咁嘅話 三甲可能係 姜 Ian Jer

雖然jer係高質，但jer攞咪又係圍威喂，況且佢同年度男歌手都仲係有段距離

佢點會告急？

希望全部人都唔駛告急
佢個用字好有問題，唔知咩人諗出黎

告急榜只有男歌手冇其他項目又係幾核突嘅

万刀甲

佢奶緊大媽區就不意外啦
環球居然放造星出身嘅Oscar出嚟

台灣導演都賞識 高質

Oscar同ViuTV冇約唔奇啦，有P1X3L先奇

題外 佢個香港紀錄比人破埋啦 之後再冇得吹奏

人生唯一成就都冇埋

食過stephy 都係

明明周街已經一堆全民投票 冇可能睇唔到有問題
我凝住佢哋本身希望引到大量街客投票可以cover太空卡個數
但好明顯而家係諗多咗
不過比起男歌手 我擔心唱作人多啲

但其實鏡粉個班基本盤都幾穩陣下
衰啲講句分返一兩個獎到佢地都應該收貨
但而家公投到咁既result反而會嚇走其他歌手fans做potential新客

依家好驚姜濤拎埋唱作人 講真其實好大機會

我想講係100% 拎緊

都唔好講903
佢哋連yahoo同joox嗰啲公投都狂刷票
viu唔係咁on9覺得自己台會唔貫票呀

全部個人獎姜濤實最高票
Viu頒唔頒都仆硬街
頒就做唔到個樣比大公司睇+同星夢grad din無異
唔頒又比姜糖嘈

viutb ig有條友狂留言話告急拉票唔公平
要報icac
係咪鏡粉嚟嫁

viutv ig

有903唔抄 係要搞所有獎公投 玩死自己

林峯地位咁高 cardi b ed sheeran都讓位

今朝到而家都冇人知發生咩事

好多姜糖都唔會理個獎佢配唔配攞，總之有獎就得
真係得少數理性嘅會投唱作同男歌手比鏡以外嘅歌手
利申：始終第一屆，加上鏡團仲儲緊經驗
所以除咗新人投咗Jer外其他獎都冇投比團/solo

今年又多個新人

造星大戰㗎喇今年

MANSON 有啲期待

連陳豹都係IG推呢首歌 出左個STORY

編曲 樂器用得好RICH

到時攞完唱作人，班姜糖實衝曬出黎叫你支持本土樂壇，邊個批評就係唔支持本土樂壇，又話姜濤已經好努力

呢個poster其實顯示啲咩？

講到吒叱live好有實力好勁咁真係好誇張

viu 依家應該驚緊
講真姜濤拎男歌手我覺得冇乜嘢
始終論人氣佢真係贏哂
但唱作歌手 佢同普遍人心目中認同嘅唱作歌手仲有好大段距離

林峯加盟華納，取代牙醫

覺得viutv個頒獎典禮似係kkbox個模式
搵一堆歌手上去唱歌開Party多過認真頒獎

睇姜濤上次903拎獎個番話
我估佢自己都驚緊

立場又會狂出稿話唔支持佢就係唔支持年青人

李百全：LMF MC 仁用流利法文接受香港法國文化協會專訪

覺得下一屆起碼唱作個門檻要改
幾首歌都曲詞全創作係唱作歌手
Co-write一首又係唱作歌手
個人觀感會覺得viu唔太重視歌手喺創作方面所付出嘅心血
如果計返創作比例(e.g. 合寫計一半)x票數 咁會唔會好少少

根本唱作歌手就唔應該投票啦
係viu 自己玩爛個賽制

好聽 但係2姐妹把聲真係太似
唔睇名有啲難分

唔會啦
有家謙頂住喎
男歌手投咗其他非唱作人嘅，唱作可能會投家謙
相反男歌手投咗姜濤嘅，唱作未必會投返佢，始終姜糖點都有一部份係理性嘅

你咁諗會唔會太理想

做得姜糖就知唔會係理性

理性就唔會投到蒙著眼贏903最歌

今日姜濤live見到

話咗架啦
我估到時似係咁
男：姜濤
女：二汶
組：Mirror
唱作：姜濤
新人：Jer

咁就會變成tvb雖然係投出嚟
viu真係要檢視下入圍準則

女歌手係stephy都唔奇

呢個真係痴線 估唔到比鏡粉推到上頭8

今年真係百花齊放喎，3月已經咁多新人

不過不失 可以期待出到一首佳作

邊個贏金要睇各人第2第3作品表現如何了

呢啲無大公司backup唔覺903會好認真播
你睇eagle咁高質但連榜都上唔到就知
903應該都決定好邊幾個上台架啦
唯一變數係MC出左歌之後DJ既反應啫

所以其實我都係想講mike mc edan個堆邊個第2 plug會keep到就有優勢

認同，無大公司support啲電台都唔會點理。不過mc應該ok既，大公司backup，未出歌已經做到個勢超勁，應該成績都唔錯既。

反而我想聽下啲獨立歌手嘅第二三首歌

原來玩過造星1，難怪個名咁熟

今年新人真係造星幫大亂鬥

首歌唔錯
不過cover歌名用宋體 Light真係好頂癮

咁既字體都出得街

都幾襯個歌名

有少少old school

好彩Stephy唔係1-3

跟翻叱叱頭三應該係二汶 serrini AGA
欣宜同Gin 7-8

all in 豹

原來環球放Oscar去做勁歌主持

豹哥要票

反而覺得Gin lee有可能係頭三 instead of serrini
但stephy吸到鏡粉票既話
有可能係依家排第四嗰個

Mami唔會跌落7-8啦

gin唔係重小過jace掛

會唔會aga冇3甲，佢好似叱咤都唔係特別多人投

serrini無3甲機會大d

Viutv應該會比903更加多街客
佢地可能會識gin lee多過mami
我估

我都係睇返𠮟吒頭五名嚟推測
btw其實gin少過jace唔出奇㗎喎 有首隔離

二汶 樹 欣宜

個台好辛苦

Grad job

落CV

Jace有喺ViuTV做主持都有優勢

二汶 mami aga gin
呢4個究竟係邊個跌咗落 7-8

但條女成日上viu
不過叱吒之後可能又多咗班人投gin掛
之前連登都幾個post係到呻

阿豹冇頭3，肯定香港樂壇已死

樹係多人識
不過我唔信條女係咁多街客嘅top favorite
利申：鍾意樹但投咗gin

但得一個有獎

頒獎禮記者會嗰日佢哋三個咪企埋一齊囉

唔係講左得一個咩

剩係頒top 3 啲鏡粉開心 歌手同唱片公司又唔洗尷尬

我都想係gin

陳豹自己都share 告急係jm9

又黎
如果咁啱係Eason joey係4－6 viutv仲會唔會出告急榜 好樣衰

點會唔出
好彩冇得投哥哥咋

痴線

陳奕迅告急！
張國榮告急！

viutv出eason係告急榜既話
我諗viu唔使旨意eason會再上佢d節目

有咩？上次至明日的舞都好似冇上去唱？

係真係有啲肉酸嘅

嗰時全成界都笑留白攞金曲金

留白拎金曲金簡直係20年來最有taste之選
當年睇live都唔敢相信
究竟點解會有咁既決定

水百合同留白都好撚正
不過同勁歌個定位唔同

印象中睇過個訪問，
係留白拎金曲金之後 啲娛記（少少不懷好意地）走去問憶蓮點睇
憶蓮大概話 冇留意嗰排香港啲歌，但覺得王菀之嘅音樂係值得樂迷比多啲耐性去欣賞

Top 3 都係 mirror 拎啦

有人聽嗎？

上一個PO開始就推緊了

PS. #3

呢啲音樂拎女金先有說服力

推

但CHING你不推文

咁有冇人聽MLA
尋日有新歌

我新入嚟的

有，結他好有arctic monkeys feel

我之前post咗再post都得
當推下

撳慣咗唔好意思

出咗幾日仲係好少views一推再推

係幾好聽嘅亦都有意思不過一年一首搞唔掂.

易灣娜

唔緊要啦，佢做得開心，我地就聽得開心，何況一年一歌絕對唔係交行貨

最慘係上水少，歌會少咗人聽
唔係個個都有玩動森㗎嘛

退休咁款

我認同啲歌曲係高質素嘅但係佢都冇諗住再出碟所以出得咁慢

藝術家係咁
佢得閒有靈感就會有好野畀你

先行對唔住 但係一路聽一路笑